針筒注射「18管精液」治背痛！傻男自療一年半，獲得蜂窩性組織炎

你聽過什麼民間偏方？有人會在燙傷的傷口上抹牙膏，或是認為某種草藥可以治癌症，這都是既無療效又危險，只會讓病情惡化的錯誤做法。但你可能想也想不到，有位愛爾蘭老兄，他治背痛的方法是「自行用針筒注射精液」。
男子的案例被刊登在《愛爾蘭醫學期刊》（Irish Medical Journal），我們所能得知的消息，就是這位33歲的老兄，雖然得到了這個年紀好發的背痛毛病，心智卻也許不如他的年紀這麼成熟。
該男想要解決背痛的問題，便自己上網購買皮下注射針筒，並且固定每月「治療」一次，把自己的精液透過針筒注射進手臂。
這樣的行為持續了18個月，也就是他已經打入了18管精液。雖然期間他斷斷續續地有到醫院診治背痛，但先前醫師當然也不可能發現他私自注射的行為，直到最後一次，醫師才注意到「他手臂怎麼腫成這樣」，問出真相。

醫師敦恩（Lisa Dunne）表示，這是有史以來第一件用「注射精液」來自行試圖治病的案例，這個例子值得被推廣，讓大家看看這種私下治病的偏方，會帶來多大的風險。
男子被醫生發現狀況的時候，手臂已經出現了蜂窩性組織炎，要不是醫師留意到，恐怕多拖一陣子，男子的手臂就要不保了。這忍不住讓花枝心想，醫師想要推廣這個例子，或許其實是想讓大家知道，這個偏方有多蠢吧......。

不過，人類可能就是無法學到教訓，這裡花枝整理了一些同樣瞎的偏方，讓大家看看人類智慧的結晶。
►2012年，台灣有年輕女生「從鄰居家鴿舍挖鴿糞」，加上優格來敷臉，結果臉上嚴重發炎長出噁爛膿包。
►2018年，對岸一名19歲女生，想要「自製可愛的酒窩」，請刺青店的人在自己雙頰各打入一根鋼釘。
►2019年，湖南長沙一名男性差點全身癱瘓求醫，原來是多年前他為了治骨折生吞青蛙，當時感染的寄生蟲一路終於鑽進腦子。
當然，世界上還有無數你更想不到、結果更恐怖的偏方，如果是在醫療不發達的地方，無可奈何也就算了，但身在隨時找得到正規醫療資源，卻還硬要自己「神農嘗百草」的人......到底在想什麼啊？？

～

痴銀缐

入圍達爾文獎候選明單

*名單

仲痴線過性交轉運

用我果啲可能得

用針筒將精液打入血管會不會令女性懷孕？

這是有史以來第一件用「注射精液」來自行試圖治病的案例，這個例子值得被推廣

睇到e度嚇撚死

死咗先入選㗎

瘦撚救星，唔洗做尖又有得丁